我想同啲所謂政治中立嘅朋友絕交

呢個六月發生咗兩次大型遊行、圍狗總同和平集會等等，
有唔少人嘅生活依舊都係馬照跑，舞照跳；不理政事，繼續吃喝玩樂。
日日都可以講緊幾時返大陸玩啊？幾時去食酸菜魚啊？幾時去飲喜茶？
完全無關心香港發生過咩事，都無打算了解下點解有咁多香港人對呢條惡例有反對嘅聲音。

講真，三十幾度喺條街抗爭唔熱唔辛苦？點解屋企有冷氣嘆唔嘆，成日出嚟金鐘？
有邊個唔想sem break 同另一半去玩？
有邊個唔想放工放假喺屋企休息下？

事實證明：有啲人係唔適合做朋友，正所謂道不同，不相為謀。